# README #

### 設定 ###

* Python3環境の用意

* targetディレクトリ下にcsvを配置（ファイル名はなんでもよいが一つだけ置く。複数置くと認識されない。）

* macの場合venv環境を用意して実行する

* AWSのapiを使用可能な状況にしておく。

* ライブラリをインストール
```bash
pip install -r requirements.txt
```

プログラム起動
```bash
python main_app.py
```


### アノテーション ###

1. GUIが起動する。
1. 最初から始めるボタンを押す。
1. アノテーション対象人物の選択開始。
    - アノテーション対象人物の顔を左クリックし、その後zキーで終了。
    - 左クリックは複数おこなうことができ最後のクリック位置が反映される。
1. アノテーションの開始
    - ショットの状態分類について下記の分類区分に従って番号を入力する。
    - ショットの種類について下記の分類に従って番号を入力する。（ショットの種類は最初のフレームで判断できることは少ないと思うので、複数フレーム機能で先に進めてショットを確認した後フレームを戻してからアノテーションをやり直すか、やり直しボタンを押すことでその動画を最初からやり直すといい）
    - 利き手を入れる。
    - 上記三つをプルダウンから選択して入れたのち、次へボタンを押すと一フレーム分のアノテーションが終了する。
    - これを繰り返し、最後のフレームまでアノテーションを行う。
    - 最後のフレームが終わると、ポップアップが表示され次の動画をアノテーションするか聞かれるので、はいを押すと次の動画のアノテーションを開始する。いいえを押した場合も、次の動画へボタンを押すと次の動画のアノテーションを開始できる。
1. アノテーションの終了
    - 完了のポップアップが表示された場合にいいえと答え、作業終了ボタンを押す。
1. アノテーションの再開
    - コマンドでGUIを起動し、続きから始めるボタンを押す
```bash
python main_app.py
```

#### 便利機能について ####

- 巻き戻し機能:前へボタンを押すことで一フレーム前に戻ることができる。
- 複数フレーム移動機能:フレーム数をプルダウンから選択し、その後複数フレーム進めるボタンを押すことで複数フレーム同時にアノテーションができる。複数フレーム戻すボタンで複数フレーム同時にアノテーションをやり直すことができる。(ちなみにプルダウンだが直接数字を入力することもでき、そのフレーム数分処理できる)
- やり直し機能:やり直しボタンを押すことでどのフレームからであっても、動画の最初のフレームからやり直すことが可能。


#### サーブの分類区分 #####
1. トスより前
2. トス中
3. 膝を曲げている段階
4. スイング（打つ前）
5. スイング（打った後）
6. フォロースルー
7. その後

#### フォアハンドの分類区分 #####
1. アイドリング
2. テイクバック
3. スイング（打つ前）
4. スイング（打った後）
5. アイドリング

#### ショットの種類 #####
1. FLAT_SERVE = 1
1. SLICE_SERVE = 2
1. SPIN_SERVE = 3
1. FOREHAND = 4
1. BACKHAND = 5
1. VOLLEY = 6
1. SMASH = 7